<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="xsl/index.xsl"?>
<catalogo>
    <planta>
        <nomCien>Orquidea Phalaenopsis</nomCien>
        <zonaTaller>Zona1</zonaTaller>
        <luz>Abundante luz pero no poner al sol directo.</luz>
        <precio>11,99 €</precio>
        <cuidado>Se recomienda ubicar en el interior de la casa, en un lugar lo más iluminado posible, protegiéndolas de corrientes de aire y de lugares fríos (temperaturas por debajo de 12ºC le hacen mucho daño).</cuidado>
        <imagen>img/orquidea.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Aspidistra elatior</nomCien>
        <zonaTaller>Zona1</zonaTaller>
        <luz>Abundante luz pero no poner al sol directo.</luz>
        <precio>22,99 €</precio>
        <cuidado>En ambientes oscuros el follaje pierde brillo y vitalidad. Al aire libre sólo vive bien con calor y sombra. Aguantan bajas temperaturas, incluso suaves heladas si no son muy prolongadas.</cuidado>
        <imagen>img/Aspidistra.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Begonia elatior</nomCien>
        <zonaTaller>Zona1</zonaTaller>
        <luz>Abundante luz pero no poner al sol directo.</luz>
        <precio>4,99 €</precio>
        <cuidado>Mantener el sustrato siempre húmedo, pero no encharcarlo.</cuidado>
        <imagen>img/begonia.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Dieffembachia camilla</nomCien>
        <zonaTaller>Zona1</zonaTaller>
        <luz>Abundante luz pero no poner al sol directo.</luz>
        <precio>9,99 €</precio>
        <cuidado>Se debe regar cuando la tierra esté húmeda, pero sin encharcarla. También es bueno pulverizarla para mantener la húmedad.</cuidado>
        <imagen>img/dieffembachia.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Dracena Compacta</nomCien>
        <zonaTaller>Zona1</zonaTaller>
        <luz>Sitio con mucha luz natural.</luz>
        <precio>18,99 €</precio>
        <cuidado>Resiste mejor la sequía que el exceso de agua, por lo que no se debe regar hasta que el sustrato no este completamente seco. Se recomienda 1 o 2 veces por semana, si está en el exterior una 1 o 2 veces más.</cuidado>
        <imagen>img/dracena.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Orquidea dendrobium</nomCien>
        <zonaTaller>Zona2</zonaTaller>
        <luz>Abundante luz pero no poner al sol directo.</luz>
        <precio>15,99 €</precio>
        <cuidado>Las raíces son muy sensibles al agua estancada. Riego cada 3 ó 4 días durante el crecimiento.</cuidado>
        <imagen>img/dendrobium.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Costilla de adan - monstera deliciosa</nomCien>
        <zonaTaller>Zona2</zonaTaller>
        <luz>Necesita semisombra ya que no tolera el sol directo.</luz>
        <precio>8,99 €</precio>
        <cuidado>No dejar secar el sustrato completamente. un riego semanal en primavera-verano y cada 12 dias en invierno. le gusta mucho la humedad, para ello pulverizar frecuentemente.</cuidado>
        <imagen>img/costilla.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Calathea crocata</nomCien>
        <zonaTaller>Zona2</zonaTaller>
        <luz>Situación sombría</luz>
        <precio>16,99 €</precio>
        <cuidado>Muy susceptible al frío, no soporta temperatura a 7ºC. Cuidado con las corrientes de aire frío en invierno, pueden matarla. Evitar los cambios bruscos de temperatura.</cuidado>
        <imagen>img/calathea.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Dracena hawaiian</nomCien>
        <zonaTaller>Zona2</zonaTaller>
        <luz>Abundante luz pero no poner al sol directo.</luz>
        <precio>69,99 €</precio>
        <cuidado>Regar de manera abundante en el periodo de primavera y verano. El sustrato es conveniente que esté siempre húmedo, pero sin encharcamientos.</cuidado>
        <imagen>img/hawai.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Ficus benjamina trenzado espaldera</nomCien>
        <zonaTaller>Zona2</zonaTaller>
        <luz>Abundante luz pero no poner al sol directo.</luz>
        <precio>76,99 €</precio>
        <cuidado>se recomienta no bajar de los 13ºC y que en verano ronden los 24ºC y regar de manera continuada en la época de crecimiento.</cuidado>
        <imagen>img/ficus.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Ficus adbijan</nomCien>
        <zonaTaller>Zona3</zonaTaller>
        <luz>En interiores y exteriores debe recibir abundante luz.</luz>
        <precio>69,99 €</precio>
        <cuidado>Temperatura ideal entre 15-25ºC. En zonas costeras puede tolerar heladas ligeras, si se aclimata al exterior.</cuidado>
        <imagen>img/adbijan.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Alocasia polly</nomCien>
        <zonaTaller>Zona3</zonaTaller>
        <luz>No le gusta el pleno sol, se decolora o se quema. Plantar a la sombra o semisombra.</luz>
        <precio>7,99 €</precio>
        <cuidado>Riego abundante en verano y escaso en invierno. Bastante humedad en el ambiente. Si la temperatura es alta, pulverizar el follaje.</cuidado>
        <imagen>img/polly.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Chamadorea</nomCien>
        <zonaTaller>Zona3</zonaTaller>
        <luz>Sombra o semisombra, ya que a pleno sol se quema.</luz>
        <precio>9,99 €</precio>
        <cuidado>Agradece un ambiente húmedo, aunque se adapta al aire seco. En verano pulverizar diariamente con agua.</cuidado>
        <imagen>img/chama.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Kentia</nomCien>
        <zonaTaller>Zona3</zonaTaller>
        <luz>Es resistente a la escasa iluminación de las viviendas. Aunque si tiene más, mejor, estará más fuerte.</luz>
        <precio>32,99 €</precio>
        <cuidado>En verano riega 2 veces por semana y 1 ó 2 veces al mes en invierno. Pulveriza con agua las hojas; especialmente en verano y también si está en un cuarto con calefacción. La sequedad del aire las estropea.</cuidado>
        <imagen>img/kentia.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Aeschynanthus colgante</nomCien>
        <zonaTaller>Zona3</zonaTaller>
        <luz>Al ser plantas tropicales necesitan recibir la luz del sol abundante.</luz>
        <precio>19,99 €</precio>
        <cuidado>En primavera es recomendable regar de manera moderada, pero a medida que avanza el verano es mejor aumentar. Cuando llega el invierno hacerlo cuando el sustrato esté seco.</cuidado>
        <imagen>img/aes.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Anthurium rojo</nomCien>
        <zonaTaller>Zona4</zonaTaller>
        <luz>Muy iluminada, pero sin que le dé luz directa para evitar quemaduras.</luz>
        <precio>9,99 €</precio>
        <cuidado>En verano regar 3 veces a la semana y en invierno reducir a 1 vez por semana. Es casi más importante la humedad del aire que el riego.</cuidado>
        <imagen>img/anthu.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Campanula</nomCien>
        <zonaTaller>Zona4</zonaTaller>
        <luz>Luz intensa ,incluso con un poco de sol.</luz>
        <precio>5,99 €</precio>
        <cuidado>Mantén el substrato húmedo. En verano, riega a diario.</cuidado>
        <imagen>img/campa.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Livistonia rotundifolia</nomCien>
        <zonaTaller>Zona4</zonaTaller>
        <luz>Necesita mucha iluminación, siempre y cuando no sea luz directa.</luz>
        <precio>11,99 €</precio>
        <cuidado>Regar cuando la tierra esté ligeramente húmeda.</cuidado>
        <imagen>img/livis.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Hiedra colgante</nomCien>
        <zonaTaller>Zona4</zonaTaller>
        <luz>Aguanta bien en lugares con poca luz. Pero es recomendable colocarla en lugares luminosos, pero sin sol directo.</luz>
        <precio>6,99 €</precio>
        <cuidado>Se necesitan dos o tres riegos a la semana en los meses de calor, y uno por semana el resto del año.</cuidado>
        <imagen>img/hiedra.jpg</imagen>
    </planta>
    <planta>
        <nomCien>Lilium asiatico</nomCien>
        <zonaTaller>Zona4</zonaTaller>
        <luz>Una vez plantada, procura que la tierra se mantenga fresca y a la sombra, y que el sol solamente les dé a las flores.</luz>
        <precio>5,99 €</precio>
        <cuidado>Riego 2 veces o 3 veces por semana, según dosis, y aumentando el riego cuando florecen.</cuidado>
        <imagen>img/lilium.jpg</imagen>
    </planta>
</catalogo>